[
    {
        "question": "' मृदुल ' का विलोम शब्द है -",
        "options": [
            "रुक्ष",
            "कठोर",
            "खराब",
            "कठिन"
        ],
        "answer": "रुक्ष"
    },
    {
        "question": "' ऋणात्मक ' का विलोम शब्द है -",
        "options": [
            "अनात्मक",
            "रिणात्मक",
            "धनात्मक",
            "मानात्मक"
        ],
        "answer": "धनात्मक"
    },
    {
        "question": "' कलुष ' का विलोम शब्द है -",
        "options": [
            "निष्करुण",
            "निष्पाप",
            "निष्कलुष",
            "पापशून्य"
        ],
        "answer": "निष्कलुष"
    },
    {
        "question": " ' चिरंजन ' का विलोम शब्द है -",
        "options": [
            "नश्वर",
            "अलौकिक",
            "नैसर्गिग",
            "लौथिक"
        ],
        "answer": "नश्वर"
    },
    {
        "question": "' संन्यासी ' का विलोम शब्द है -",
        "options": [
            "भोगी",
            
            "राजा",
            "गृहस्थ",
            "इनमे से कोई नहीं"
        ],
        "answer": "गृहस्थ"
    },
    {
        "question": "' स्वकीय ' का विलोम शब्द है -",
        "options": [
            "अस्वीकृत",
            "स्वीकृत",
            "परकीय",
            "नारकीय"
        ],
        "answer": "परकीय"
    },
    {
        "question": " ' एकाधिकार ' का विलोम शब्द है -",
        "options": [
            "सर्वाधिकार",
            "परमाधिकार",
            "अनेकाधिकार",
            "पराधिकार"
        ],
        "answer": "सर्वाधिकार"
    },
    {
        "question": " ' श्रीगणेश ' का विलोम शब्द है -",
        "options": [
            "विनाश",
            "इतिश्री",
            "श्रीराधा",
            "इनमे से कोई नहीं"
        ],
        "answer": "इतिश्री"
    },
    {
        "question": " ' आकर्षण ' का विलोम शब्द है -",
        "options": [
            "आकृष्ट",
            "अनाकर्षण",
            "विकर्षण",
            "पराकर्षण"
        ],
        "answer": "विकर्षण"
    },
    {
        "question": " ' अल्पसंख्यक ' का विलोम शब्द है -",
        "options": [
            "बहुसंख्यक",
            "अतिसंख्य्क",
            "बाहुल्य",
            "महासंख्यक"
        ],
        "answer": "बहुसंख्यक"
    },
    {
        "question": " ' मंद ' का विलोम शब्द है -",
        "options": [
            "सुस्त",
            "शीघ्र",
            "त्वरित",
            "द्रुत"
        ],
        "answer": "द्रुत"
    },
    {
        "question": " ' सूक्ष्म ' का विलोम शब्द है -",
        "options": [
            "अदृश्य",
            "निश्चित",
            "स्थूल",
            "दृष्टव्य"
        ],
        "answer": "स्थूल"
    },
    {
        "question": " ' अधुनातन ' का विलोम शब्द है -",
        "options": [
            "प्राचीन",
            "विगतकालीन",
            "पुरातन",
            "भूतकालिक"
        ],
        "answer": "पुरातन"
    },
    {
        "question": "' सृष्टि ' का विलोम शब्द है -",
        "options": [
            "मरण",
            "वृष्टि",
            "प्रलय",
            "मोक्ष"
        ],
        "answer": "प्रलय"
    },
    {
        "question": "निम्न में जो जोड़ा विपरीतार्थक नहीं है उसे चुने -",
        "options": [
            "धर्म - अधम",
            "गुरु - लघु",
            "सरल - कठिन",
            "आय - व्यय"
        ],
        "answer": "धर्म - अधम"
    },
    {
        "question": " ' अति ' का विलोम शब्द है-",
        "options": [
            "अल्प",
            "न्यून",
            "कम",
            "नगण्य"
        ],
        "answer": "अल्प"
    },
    {
        "question": "' ब्रम्हा ' का विलोम शब्द है -",
        "options": [
            "जगत",
            "जीव",
            "माया",
            "अज्ञान"
        ],
        "answer": "जीव"
    },
    {
        "question": " ' बहिरंग ' का विलोम शब्द है -",
        "options": [
            "जलतरंग",
            "रंगारंग",
            "अन्तरंग",
            "रागरंग"
        ],
        "answer": "अन्तरंग"
    },
    {
        "question": " ' अनागत ' का विलोम शब्द है -",
        "options": [
            "भूतकालिक",
            "आगत",
            "विगत",
            "वर्तमान"
        ],
        "answer": "आगत"
    },
    {
        "question": " ' ऐहिक ' का विलोम शब्द है -",
        "options": [
            "पारलौकिक",
            "अवैतनिक",
            "ऐतिहासिक",
            "स्वाभाविक"
        ],
        "answer": "पारलौकिक"
    }
]